<快訊> 台 灣 空 軍 2 架 F-5E 戰 機 墮 海

台灣再有戰機失事。2架屬於台東志航基地的F-5E戰機，今日下午3時18分從雷達上消失。戰機當時正在屏東旭海漁港上空飛行，疑經已墮海，當局馬上出動直升機前往現場搜救。軍方研判，兩戰機事發前曾可能發生擦撞，而兩名機師應已跳傘逃生。

台軍F-5E戰機，是1974年由空軍航空工業發展中心與美國諾斯羅普飛機製造公司合作生產，機齡已超過45年，台灣軍方已規劃在2023至2026年，F-16V及新型高級教練機交付後，全面淘汰這些老舊戰機。

然而，台軍的F-5E戰機過去曾發生多次事故，最近一宗發生在去年10月29日，一架同屬台東志航基地的F-5E戰機失去聯絡，當時軍方稱機師同樣跳傘逃生，但獲救時已沒有意識，搶救後不治。

台灣《蘋果新聞網》/《蘋果》資料室

最緊要機師無事

F5真係太舊啦

又少2架機

45年

客機都嫌舊

戰機好貴，訓練飛機師仲貴

錢7機,撞爛佢算

客機點同戰機

客機使用率高過戰機好多

B-52用咗差唔多60年

不過事實係台灣係唔夠新型戰機。所以，舊，都要用

不計F5E, 有129 f16 +141IDF + 55幻象2000=325架
另外order 左 66架F16V未交貨

台灣既敵人既戰機數目呢？

而家仲dog fight 玩outnumber咩

佢真係機海飛入嚟咪用一堆弓三打算

仲抵玩同可靠

台灣防守唔應該買咁多戰機

用黎反登陸，打下登陸艇同直升機，坦克都仲ok

太舊既戰機，外星人偵查唔到
（可以飛入去外星人飛碟自爆）

太舊啦